\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{vecteurs}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\begin{exercise}  \hfill

Soit ABC un triangle.
\begin{enumerate}
\item Placer le point D tel que : $\vecteur{DA}  =\vecteur{DB}+\vecteur{DC}+ \vecteur{AB}$.
\item Placer le point E tel que : $\vecteur{EA} =2 \vecteur{EB}+3\vecteur{EC}+2\vecteur{BC}$.
\end{enumerate}
\end{exercise}
 
\begin{exercise}  \hfill

Les points A, B et C sont tels que : \\
$\vecteur{OA}=4\vecteur{i} + 2\vecteur{j}$ , $\vecteur{OB}=(-2 -\sqrt{3})\vecteur{i} + (2\sqrt{3} - 1)\vecteur{j}$ , $\vecteur{OC}=(-2 + \sqrt{3})\vecteur{i} + (-1 -2\sqrt{3})\vecteur{j}$ .
\begin{enumerate}
\item Calculer les coordonnées des vecteurs $\vecteur{AB}$, $\vecteur{AC}$, $\vecteur{BC}$.
\item Quelle est la nature du triangle ABC.

\end{enumerate} 
\end{exercise}

\begin{exercise} \hfill

A, B, C et D sont quatre points, I est le milieu du segment [AD] et J est le milieu du segment [BC].
\begin{enumerate}
\item Montrer que $\vecteur{IJ}=\vecteur{IA} + \vecteur{AB} + \vecteur{BJ}$.
\item Montrer que $2\vecteur{IJ} = \vecteur{AB} + \vecteur{DC}$
\end{enumerate}
\end{exercise}


\begin{exercise}  \hfill

ABCD est un parallélogramme de centre O. I est le milieu du segment [AB] et J est un point tel que $\vecteur{DJ}=\dfrac{1}{2}\vecteur{AC}$.
\begin{enumerate}
\item Démontrer que $\vecteur{OI} = - \dfrac{1}{2}\vecteur{BC}$.
\item Démontrer que $\vecteur{OJ} = \vecteur{OC} + \vecteur{OD} = \vecteur{BC}$
\item Que peut-on dire des points O, I et J?
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise} \hfill

ABC est un triangle, E, I et F sont les points tels que :\\
 $\vecteur{AE} = \dfrac{1}{3}  \vecteur{BC}$,  $\vecteur{CI} = \dfrac{2}{3}  \vecteur{CB}$,  $\vecteur{AF} = \dfrac{1}{3}  \vecteur{AC}$.\\
 Démontrer que les points I, E et F sont alignés?
 
\end{exercise}

\begin{exercise}  \hfill

ABC est un triangle, I est le milieu du segment [AB], J et L sont les points tels que : \\
$\vecteur{AJ} = \dfrac{2}{5}\vecteur{AB}$ et $\vecteur{AL} = 3\vecteur{AC}$.\\
La droite parallèle à (AC) menée par le point J coupe la droite (BC) au point K.\\
On considère le repère (A ; $\vecteur{AB} $;$\vecteur{AC}$).
\begin{enumerate}
\item Calculer les coordonnées des points I, K et L.
\item Les points I, K et L sont-ils alignés?
\end{enumerate}
\end{exercise}


\end{document}
